{
  "tasks": [
    {
      "question": "Производилась двухканальная (стерео) звукозапись с частотой дискретизации 32 кГц и 16-битным разрешением. В результате был получен файл размером 36 Мбайт, сжатие данных не производилось. Определите приблизительно, сколько времени (в минутах) проводилась запись? В качестве ответа укажите ближайшее к времени записи целое число",
      "answer": "5"
    },
    {
      "question": "Сколько секунд потребуется обычному модему, передающему сообщения со скоростью 28800 бит/с, чтобы передать музыкальный фрагмент, записанный в формате стерео (двухканальная запись) с частотой дискретизации 96 КГц и 24-битным разрешением длительностью 10 секунд?",
      "answer": "1600"
    },
    {
      "question": "Музыкальный фрагмент был записан в формате моно, оцифрован и сохранён в виде файла без использования сжатия данных. Размер полученного файла – 24 Мбайт. Затем тот же музыкальный фрагмент был записан повторно в формате стерео (двухканальная запись) и оцифрован с разрешением в 4 раза выше и частотой дискретизации в 1,5 раза меньше, чем в первый раз. Сжатие данных не производилось. Укажите размер файла в Мбайт, полученного при повторной записи. В ответе запишите только целое число, единицу измерения писать не нужно.",
      "answer": "128"
    },
    {
      "question": "Музыкальный фрагмент был записан в формате стерео (двухканальная запись), оцифрован и сохранён в виде файла без использования сжатия данных. Размер полученного файла — 12 Мбайт. Затем тот же музыкальный фрагмент был записан повторно в формате моно и оцифрован с разрешением в 4 раза выше и частотой дискретизации в 3 раза меньше, чем в первый раз. Сжатие данных не производилось. Укажите размер в Мбайт файла, полученного при повторной записи. В ответе запишите только целое число, единицу измерения писать не нужно",
      "answer": "8"
    },
    {
      "question": "Производилась четырехканальная (квадро) звукозапись с частотой дискретизации 192 кГц и 32-битным разрешением. В результате был получен файл размером 718 Мбайт, без учёта размера заголовка и без сжатия данных. Определите длительность звукозаписи (в минутах). В качестве ответа укажите ближайшее к полученному времени записи целое число.",
      "answer": "4"
    },
    {
      "question": "У Кати есть доступ в Интернет по высокоскоростному одностороннему радиоканалу, обеспечивающему скорость получения информации 220 бит в секунду. У Сергея нет скоростного доступа в Интернет, но есть возможность получать информацию от Кати по телефонному каналу со средней скоростью 213 бит в секунду. Сергей договорился с Катей, что она скачает для него данные объёмом 9 Мбайт по высокоскоростному каналу и ретранслирует их Сергею по низкоскоростному каналу. Компьютер Кати может начать ретрансляцию данных не раньше, чем им будут получены первые 1024 Кбайт этих данных. Каков минимально возможный промежуток времени (в секундах) с момента начала скачивания Катей данных до полного их получения Сергеем?  В ответе укажите только число, слово «секунд» или букву «с» добавлять не нужно.",
      "answer": "9224"
    },
    {
      "question": "Музыкальный фрагмент был записан в формате квадро (четырёхканальная запись), оцифрован и сохранён в виде файла без использования сжатия данных. Размер полученного файла без учёта размера заголовка файла — 12 Мбайт. Затем тот же музыкальный фрагмент был записан повторно в формате моно и оцифрован с разрешением в 2 раза выше и частотой дискретизации в 1,5 раза меньше, чем в первый раз. Сжатие данных не производилось. Укажите размер в Мбайт файла, полученного при повторной записи. В ответе запишите только целое число, единицу измерения писать не нужно. Искомый объём не учитывает размера заголовка файла",
      "answer": "4"
    },
    {
      "question": "Документ объемом 5 Мбайт можно передать с одного компьютера на другой двумя способами:\nА) Сжать архиватором, передать архив по каналу связи, распаковать\nБ) Передать по каналу связи без использования архиватора.\nКакой способ быстрее и насколько, если\n– средняя скорость передачи данных по каналу связи составляет 218 бит в секунду,\n– объем сжатого архиватором документа равен 20% от исходного,\n– время, требуемое на сжатие документа – 7 секунд, на распаковку – 1 секунда?\nВ ответе напишите букву А, если способ А быстрее или Б, если быстрее способ Б. Сразу после буквы напишите количество секунд, насколько один способ быстрее другого.\nТак, например, если способ Б быстрее способа А на 23 секунды, в ответе нужно написать Б23.\nСлов «секунд», «сек.», «с.» к ответу добавлять не нужно",
      "answer": "А120"
    },
    {
      "question": "Данные объемом 80 Мбайт передаются из пункта А в пункт Б по каналу связи, обеспечивающему скорость передачи данных 223 бит в секунду, а затем из пункта Б в пункт В по каналу связи, обеспечивающему скорость передачи данных 225 бит в секунду. Задержка в пункте Б (время между окончанием приема данных из пункта А и началом передачи в пункт В) составляет 15 секунд. Сколько времени (в секундах) прошло с момента начала передачи данных из пункта А до их полного получения в пункте В? В ответе укажите только число, слово «секунд» или букву «с» добавлять не нужно.",
      "answer": "115"
    },
    {
      "question": "Документ (без упаковки) можно передать по каналу связи с одного компьютера на другой за 1 минуту и 30 секунд. Если предварительно упаковать документ архиватором, передать упакованный документ, а потом распаковать на компьютере получателя, то общее время передачи (включая упаковку и распаковку) составит 40 секунд. При этом на упаковку и распаковку данных всего ушло 13 секунд.\nРазмер исходного документа 50 Мбайт. Чему равен размер упакованного документа (в Мбайт)?",
      "answer": "15"
    },
    {
      "question": "Музыкальный фрагмент был оцифрован и записан в виде файла без использования сжатия данных. Получившийся файл был передан в город А по каналу связи за 88 секунд. Затем тот же музыкальный фрагмент был оцифрован повторно с разрешением в 4 раза выше и частотой дискретизации в 3 раза выше, чем в первый раз. Сжатие данных не производилось. Полученный файл был передан в город Б за 264 секунды. Во сколько раз пропускная способность канала в город Б больше пропускной способности канала в город А?",
      "answer": "4"
    },
    {
      "question": "Музыкальный фрагмент был оцифрован и записан в виде файла без использования сжатия данных. Получившийся файл был передан в город А по каналу связи. Затем тот же музыкальный фрагмент был оцифрован повторно с разрешением в 3 раза выше и частотой дискретизации в 2 раз меньше, чем в первый раз. Сжатие данных не производилось. Полученный файл был передан в город Б за 12 секунд; пропускная способность канала связи с городом Б в 5 раз выше, чем канала связи с городом А. Сколько секунд длилась передача файла в город A? В ответе запишите только целое число, единицу измерения писать не нужно.",
      "answer": "40"
    },
    {
      "question": "Катя скачивает альбом группы в формате стерео с частотой дискретизации 48000 Гц и разрешением 34 бит без использования сжатия. В альбоме 13 треков общей длительностью 42 минуты 20 секунд. Каждый трек содержит заголовок 110 КБайт. Сколько секунд будет скачиваться альбом по каналу связи со скорость передачи данных 314572800 бит/с? В ответе запишите целую часть числа.",
      "answer": "26"
    },
    {
      "question": "Катя скачивает альбом группы в формате стерео с частотой дискретизации 70000 Гц и разрешением 30 бит без использования сжатия. В альбоме 15 треков общей длительностью 3 часа 40 минут. Каждый трек содержит заголовок 14 КБайт. Сколько секунд будет скачиваться альбом по каналу связи со скорость передачи данных 100400820 бит/с? В ответе запишите целое число.",
      "answer": "553"
    }
  ]
}
